［Exynos 仲未死得？］三星、AMD 聯手打造新一代 Exynos 處理器，AMD加持效能完勝高通

source

Samsung 與 AMD 於去年宣佈將合作推出手機處理器，目標將 AMD 的 Radeon 顯示技術結合到 Exynos 處理器上，成品最快於 2021 年面世，以目前曝光的跑分結果來看，吊打了高通 Snapdragon 865，可望有效提升 2021 年三星旗艦手機在圖形處理、顯示效能上的表現！

這顆加入了 AMD Radeon 顯示技術的 Exynos 處理器會在明年全面用在 Samsung 的旗艦產品上，以改善顯示效能不足的問題。即使現時的 ARM 處理器效能與 PC 的 x86 處理器不相伯仲，但在GPU效能方面卻沒什麼大進展。主要在於 ARM 架構過分依賴 Qualcomm 的 Adreno GPU，意味著手機品牌幾乎沒有第三方GPU技術的支援。

近期一款全新晶片 Exynos 晶片的跑分曝光。基於三星與 AMD 的合作，這一顆晶片應該是採用了 AMD Radean GPU ，可用於取代當前採用的 Mali GPU。根據曝光的 GFXBench 5.0 跑分，三星最新 Exynos 晶片在 Manhattan 3.1 測試項目中跑出 181.8fps(frame per second)的成績，跟高通的 Adreno 650(Snapdragon 865 的 GPU 晶片)的 123fps 相比，領先的幅度相當明顯！而在性能需求更高的 Aztech Normal、Aztech High 項目中，最新 Exynos 晶片取得 138.25fps、58fps 的成績，而 Adreno 650 則是 53fps 以及 20fps，表現幾乎是 Adreno 650 的 2、3 倍。

採用 AMD GPU 的全新三星 Exynos 處理器跑分對比高通 Adreno 650。

據了解，由於採用 AMD RDNA 架構，這一款全新的 Exynos 晶片，雖可能在處理器效能上無法對比高通，但是卻可在 GPU 性能上強壓 Andeno 650，為 Exynos 晶片大大加分。這一款晶片很可能最終名稱是 Exynos 1000，預計將採用三星計畫在 2021 年導入的 5nm(5奈米)製程。也就是說，Exynos 1000 不會用於 2020 年下半年才將發表的 Galaxy Note 20，不過卻有望用於 2021 年的三星旗艦手機中，讓三星明年旗艦手機在顯示性能、圖形處理性能表現大為提升，在遊戲應用上更為出色。

三星今年 2 月份發表的 Galaxy S20 系列，依據不同市場分別搭載了高通 Snapdragon 865 處理器以及三星 Exynos 990 處理器。然而今年這兩款處理器的效能表現持續成為熱議焦點，讓三星計畫在下半年直接採用效能更高的 Exynos 992 處理器。

《xda-developer》引述《ZDNet Korea》報導指出，三星可能會在下半年推出的 Galaxy Note 20 中採用全新的 Exynos 992 處理器。新款處理器在效能、功耗上的表現都比 Exynos 990 更優秀，甚至運算能力據稱超越高通 Snapdragon 865處理器 1~3%。報導指出，三星打算在 Galaxy Note 20 處理器中使用 Eyxnos 992 處理器的做法，除了效能表現更好之外，也包含高通 Snapdragon 865+ 處理器可能會延後發表(原本預計在 2020 年Q3)的緣故。

arm取代x86指日可待

係咪錯方向

唔係不嬲都講鳩通係買modem 送 cpu gpu

只要效能, 耗電唔係明顯弱過對手就得

soc包晒咁多樣嘢又真係幾抵，仲慳到位
但865外掛5g就...

Qualcomm 定價過於進取 Google、LG 傳棄用 Snapdragon 865 處理器

好可能之後嘅 Windows on ARM 都係用佢.

AMD而家係幫三星手出GPU, 雖然都係SoC但係CPU性能都係比唔上apple

淨係打機有用

呢個要怪就怪 ARM. 就咁睇 Roadmap Apple 至少都仲有三年 lead.

睇吓今年 A14 仲有冇得繼續延長領先優勢.

睇漏左原來係講緊2021...... 即係有撚排.....

就算俾其他廠cpu追返, 部機賣街幾錢先得

apple flagship chipset而家賣緊$4000有找, android得小米有相近價位product

amd gpu應該有D料既, 問題係果時D game optimize到好似電腦咁可以放大量3D rendering過去gpu處理, 如果唔係D game又係塞住係cpu又係無用

除咗MMO，冇咩game係CPU intensive
你講嘅問題已經係20幾年前啱啱出消費級gpu嘅事

睇成品啦，咁高效耗電係一大問題，要平衡效能又唔可以太發熱同倒水，係好難嘅事。

PUBG 來講都算CPU intensive

問題係手機GPU好似仲係好起步階段

睇下之後有無廠搵N記出手機專用gpu

tegra

雖然pubg唔係mmo，但百人同場戰鬥嘅場面，好多副本endgame嘅mmo都未必會出現到咁嘅大場面
而且佢視距遠、植被密，同螢幕物件嘅面數一定多
pubg可以fully utilise multithread 係件好事
CPU benchmark可以睇得出佢optimize到4c8t

一個4c4t嘅i3已滿足晒需求

10年前啲 Iphone 殺手文章未消失過